\chapter*{ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

Стеганография представляет собой специфическую область человеческой деятельности, связанной с
разработкой и анализом методов сокрытия факта передачи информации. Подобно криптографии,
стеганография известна со времен античности. Но на этом аналогии, по крайне мере в контексте
теоретических исследований, заканчиваются. За последние четверть века возникла и успешно раз-
вивается новая математическая дисциплина криптология, или, что то же самое, математическая
криптография, изучающая математические модели криптографических схем. Попытки создания ма-
тематической стеганографии (которую, быть может, следует именовать также стеганологией) пред-
принимаются, но исследования здесь находятся лишь в зачаточном состоянии.\\
Такое положение дел обусловлено прежде всего сложностью возникающих в стеганографии задач. Всякая попытка построения математических моделей стеганографических систем сопряжена с
необходимостью рассмотрения большого количества случаев и подслучаев, не допускающих простой
и единообразной трактовки. Другими словами, внешняя среда, в которой должны функционировать
стеганографические системы, имеет гораздо большее, по сравнению с внешней средой криптографических схем, количество степеней свободы.\\
Основными критериями для оценки и сравнения различных методов построения стеганографических систем являются их стойкость и емкость. В отличие от достаточно исследованных криптографических систем, оценки стойкости стегосистем более сложны и само понятие стойкости имеет большое число различных формулировок, что объясняется разнообразием задач стеганографи-ческой защиты данных. В настоящей работе исследуются методы построения стегосистем, предназначенных для скрытия факта передачи конфиденциальных сообщений. Говоря о стойкости криптографических систем, важно упомянуть о принципе Керкхоффса, который заключается в том, что система защиты информации должна обеспечивать свои функции даже при полной информированности противника о ее структуре и алгоритмах, и вся секретность системы должна заключаться в ключе. Этот принцип также можно соотнести с определением стойкости стегосистем. В данном случае, ключом может являться, например, секретная последовательность, определяющая порядок прохода, элементов контейнера при внедрении бит информации, что имеет место в алгоритмах рассеянного заполнения контейнеров. Второй критерий, емкость метода, определяет максимальное количество встраиваемой информации, и может выражаться в единицах бит на пиксель.

