\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{biblio}
\begin{thebibliography}{0}
	\stepcounter{bibitem}
	\bibitem{lda}
	R.O. Duda, P.E. Hart, D.H. Stork Pattern Classification (2nd ed.) // Wiley Interscience. — 2000.
	\stepcounter{bibitem}
	\bibitem{duhin}
	А. А. Духин: Теория информации - М.: "Гелиос АРВ"{}, 2007.
	\stepcounter{bibitem}
	\bibitem{agranovskiy} 
	А.В. Аграновский, А. В. Балакин: Стеганография, цифровые водяные знаки о стегоанализе - М.: Вузовская книга, 2009.
	\stepcounter{bibitem}
	\bibitem{gribunin}
	В. Г. Грибунин, И. Н. Оков, И. В. Туринцев: Цифровая стеганография - М.: Солон-Прессб, 2002.
	\stepcounter{bibitem}
	\bibitem{jpeg}
	Дж. Миано: Форматы и алгоритмы сжатия изображений в действии - М.: Триумф, 2003.
	\stepcounter{bibitem}
	\bibitem{panamarev}
	К. И. Пономарев "Параметрическая модель вкрапления и ее статистический анализ"{}, Дискрет. матем., 21:4 (2009), 148-157.
	\stepcounter{bibitem}
	\bibitem{varnoskiy}
	Н. П. Варновский, Е. А. Голубев, О. А. Логачев: Современные направления стеганографии. Математика и безопасность информационных технологий. Материалы конференции в МГУ 28-29 октября 2004 г., МЦМНО, М., 2005, с. 32-64.
	\stepcounter{bibitem}
	\bibitem{harin}
	Ю. С. Харин [и др.]: Криптология - Минск: БГУ, 2013.
	\stepcounter{bibitem}
	\bibitem{vecherko}
	Ю. С. Харин, Е. В. Вечерко "Статистическое оценивание параметров модели вкраплений в двоичную цепь Маркова"{}, Дискрет. матем., 25:2 (2013), 135-148.
	\stepcounter{bibitem}
	\bibitem{2016}
	Ю. С. Харин, Е. В. Вечерко "Распознавание вкраплений в двоичную цепь Маркова"{}, Дискрет. матем., 27:3 (2015), 123–144.	
\end{thebibliography}
\newpage
