
 \documentclass[a4paper,12pt]{article}
 
 \usepackage[utf8]{inputenc}
 \usepackage[T1]{fontenc}
 \usepackage[pdftex]{graphicx}
 \usepackage[english, russian]{babel} % Языки: русский, английский
 \usepackage[pdftex]{graphicx}
 \usepackage{textcase}
 \usepackage{amssymb,amsmath,amsthm,amsfonts}
 \usepackage{geometry}
 \geometry{a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=1cm}
 
 \theoremstyle{plain}
 
 \newtheorem{definition}{Определение}[section]
 \newtheorem{lemma}{Лемма}[section]
 %\newtheorem{proof}{Доказательство}
 \newtheorem{theorem}{Теорема}[section]
 %\numberwithin{equation}[section]
 
 \begin{document}

	Рассмотрим последовательность с вкраплениями, задаваемую следующим образом:
	\begin{gather*}
	1 - \nu_1,\\
	...,\\
	k - \nu_k 
	\end{gather*}
где $\tau_s$ - длина серии, а $\nu_s$ - количество серий длины $\tau_s$
Тогда контейнер Y примет вид:
\begin{equation}y_1,... y_T = y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k},
\end{equation}
 где $\sum\limits_{s=1}^{k}s\nu_s=T$\\
 Рассмотрим случай когда $y_1\neq y_2$:
 \begin{gather*}
 P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\gamma_{\nu_{s_1}1}=0,..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0, ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\ \frac{1}{2}\biggl(\frac{1}{2}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1}\biggl)\biggl(\frac{1}{2}(1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s}\biggl) =\frac{1}{2^T}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s}
\end{gather*} 


 \begin{gather*}
 P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...,y_{\nu_{s_j}1},...,y_{\nu_{s_j}s_j}, y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\\ \gamma_{\nu_{s_1}1}=0, ..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_j}1}=1,...,\gamma_{\nu_{s_j}s_j}=0,  ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\  =\frac{1}{2^{T+1}}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s+1}, 1<j<k
 \end{gather*} 
 
 \begin{gather*}
 P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...,y_{\nu_{s_j}1},...,y_{\nu_{s_j}s_j}, y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\\ \gamma_{\nu_{s_1}1}=0, ..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_j}1}=1,...,\gamma_{\nu_{s_j}s_j}=0,  ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\  =\frac{1}{2^{T+1}}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s+1}, 1<j<k
 \end{gather*} 
 
  \begin{gather*}
  P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...,y_{\nu_{s_j}1},...,y_{\nu_{s_j}s_j}, y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\\ \gamma_{\nu_{s_1}1}=0, ..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_j}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_j}i}=1,...\gamma_{\nu_{s_j}s_j}=0,  ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\  =\frac{1}{2^{T+1}}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-2} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s}(1+\varepsilon^2), 1<j<k, 1<i<j
  \end{gather*} 
  
  \begin{gather*}
  P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\gamma_{\nu_{s_1}1}=1,..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0, ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\  =\frac{1}{2^T}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1}
  \end{gather*} 
  
    \begin{gather*}
    P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\gamma_{\nu_{s_1}1}=0,..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0, ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=1\} =\\  =\frac{1}{2^T}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1}
    \end{gather*} 
    
    
    Рассмотрим случай когда $y_1 = y_2$:
    \begin{gather*}
    P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\gamma_{\nu_{s_1}1}=0,..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0, ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\  =\frac{1}{2^T}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1}
    \end{gather*} 
    
    
    \begin{gather*}
    P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...,y_{\nu_{s_j}1},...,y_{\nu_{s_j}s_j}, y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\\ \gamma_{\nu_{s_1}1}=0, ..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_j}1}=1,...,\gamma_{\nu_{s_j}s_j}=0,  ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\  =\frac{1}{2^{T+1}}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s+1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1}, 1<j<k
    \end{gather*} 
    
    \begin{gather*}
    P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...,y_{\nu_{s_j}1},...,y_{\nu_{s_j}s_j}, y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\\ \gamma_{\nu_{s_1}1}=0, ..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_j}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_j}s_j}=1,  ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\  =\frac{1}{2^{T+1}}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-2}, 1<j<k
    \end{gather*} 
    
 
    
    \begin{gather*}
    P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...,y_{\nu_{s_j}1},...,y_{\nu_{s_j}s_j}, y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\\ \gamma_{\nu_{s_1}1}=0, ..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_j}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_j}i}=1,...\gamma_{\nu_{s_j}s_j}=0,  ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\  =\frac{1}{2^{T+1}}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1}(1+\varepsilon^2), 1<j<k, 1<i<j
    \end{gather*} 
    
    \begin{gather*}
    P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\gamma_{\nu_{s_1}1}=1,..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0, ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\  =\frac{1}{2^T+1}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1}
    \end{gather*} 
    
    \begin{gather*}
    P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\gamma_{\nu_{s_1}1}=0,..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=1, ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\  =\frac{1}{2^T}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1}
    \end{gather*} 
    
    
    
    \begin{gather*}
    P\{y_{\nu_{s_1}1},..., y_{\nu_{s_1}j},..., y_{\nu_{s_1}s_1}, ...y_{\nu_{s_k}1},...,y_{\nu_{s_k}s_k}|\gamma_{\nu_{s_1}1}=0,..., \gamma_{\nu_{s_1}j}=1,..., \gamma_{\nu_{s_1}s_1}=0, ...\gamma_{\nu_{s_k}1}=0,...,\gamma_{\nu_{s_k}s_k}=0\} =\\  =\frac{1}{2^T+1}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s+1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1}, 1<j<s_1
    \end{gather*} 
    
    Тогда 
    \begin{gather*}
    P\{Y|w(\gamma)=0\}=\frac{1}{2^T}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s}+\frac{1}{2^T}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1}=\\ \frac{1}{2^{T-1}}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1}, w(\gamma)=\sum\limits_{i=1}^{T}\gamma_i - \text{вес Хемминга}
    \end{gather*}
    
    \begin{gather*}
    P\{Y|w(\gamma)=1\}=\frac{1}{2^T}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1-2} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-2}\bigl(-\frac{3}{2}\varepsilon^4-\frac{5}{2}\varepsilon^3-\frac{5}{2}\varepsilon^2+\frac{3}{2}\varepsilon + 7\bigl)
    \end{gather*}
    
    Отсюда 
    \begin{gather*}
    P\{Y\}=P\{Y|w(\gamma)=0\} + \delta P\{Y|w(\gamma)=1\}= \frac{1}{2^{T-1}}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1} +\\ \delta \biggl( \frac{1}{2^T}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1-2} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-2}\bigl(-\frac{3}{2}\varepsilon^4-\frac{5}{2}\varepsilon^3-\frac{5}{2}\varepsilon^2+\frac{3}{2}\varepsilon + 7\bigl) \biggl) = \\
    \frac{1}{2^T-1}(1+\varepsilon)^{T-\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-1-2} (1-\varepsilon)^{\sum\limits_{s=1}^{k}\nu_s-2}\biggl((1+\varepsilon)(1-\varepsilon)-\delta\bigl(\frac{3}{4}\varepsilon^4+\frac{5}{4}\varepsilon^3+\frac{5}{4}\varepsilon^2-\frac{3}{4}\varepsilon - \frac{7}{2}\bigl)\biggl)
    \end{gather*}
    
    
    
    
  


 
\end{document}

